<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"
	>

<channel>
	<title>NAAME</title>
	<atom:link href="https://naameufmt.github.io/NAAMEBLOG/feed/" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>https://naameufmt.github.io/NAAMEBLOG</link>
	<description>Núcleo de Apoio ao Aleitamento Materno Exclusivo</description>
	<lastBuildDate>Sun, 17 Jul 2022 23:41:56 +0000</lastBuildDate>
	<language>pt-BR</language>
	<sy:updatePeriod>
	hourly	</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>
	1	</sy:updateFrequency>
	<generator>https://wordpress.org/?v=6.0.1</generator>

<image>
	<url>https://naameufmt.github.io/NAAMEBLOG/wp-content/uploads/2022/06/w-NAAME-fundo-transparente-2.png</url>
	<title>NAAME</title>
	<link>https://naameufmt.github.io/NAAMEBLOG</link>
	<width>32</width>
	<height>32</height>
</image> 
	<item>
		<title>Folder Dia Mundial de Proteção ao Aleitamento Materno.</title>
		<link>https://naameufmt.github.io/NAAMEBLOG/folder-dia-mundial-de-protecao-ao-aleitamento-materno/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Gabriella Regina Borges Gadenz]]></dc:creator>
		<pubDate>Mon, 11 Jul 2022 16:30:00 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Material para download]]></category>
		<category><![CDATA[Folder informativo]]></category>
		<category><![CDATA[Proteção ao aleitamento materno]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://naameufmt.github.io/NAAMEBLOG/?p=63</guid>

					<description><![CDATA[No dia 21 de maio celebra-se o Dia Mundial de Proteção ao Aleitamento Materno. A campanha visa divulgar e informar sobre o Código Internacional de Comercialização de Substitutos do Leite Materno e sobre a Norma Brasileira de Comercialização de Alimentos para Lactentes e Crianças de 1ª infância, Bicos, Chupetas e Mamadeiras (NBCAL). Elas regularizam a &#8230; <p class="read-more"><a class="readmore-btn" href="https://naameufmt.github.io/NAAMEBLOG/folder-dia-mundial-de-protecao-ao-aleitamento-materno/">+<span class="screen-reader-text">  Read More</span></a></p>]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<p><br>No dia 21 de maio celebra-se o Dia Mundial de Proteção ao Aleitamento Materno.<br><br>A campanha visa divulgar e informar sobre o Código Internacional de Comercialização de Substitutos do Leite Materno e sobre a Norma Brasileira de Comercialização de Alimentos para Lactentes e Crianças de 1ª infância, Bicos, Chupetas e Mamadeiras (NBCAL). <br><br>Elas regularizam a promoção comercial e rotulagem de alimentos e produtos destinados a crianças com até 3 anos de idade, como fórmulas infantis, leites, papinhas, chupetas e mamadeiras. A NBCAL também regulamenta práticas como concessão de patrocínios, distribuição de amostras, atuação de representantes comerciais em serviços de saúde, materiais educativos e técnico-científicos etc.<br><br>A NBCAL é composta pela <a rel="noreferrer noopener" href="http://www.planalto.gov.br/ccivil_03/_ato2004-2006/2006/lei/l11265.htm" target="_blank">Lei nº 11.265, de 3 de janeiro de 2006</a>&nbsp;e pelo <a rel="noreferrer noopener" href="http://www.planalto.gov.br/ccivil_03/_ato2015-2018/2018/decreto/D9579.htm" target="_blank">Decreto nº 9.579, de 22 de novembro de 2018</a>.<br><br>Nessa luta, a Rede&nbsp;<a rel="noreferrer noopener" href="http://www.ibfan.org.br/site/" target="_blank">IBFAN</a>,&nbsp;<em>International Baby Food Action Network</em>, iniciada com a união de 6 grupos de ONGs de diferentes países, visa controlar e monitorar as estratégias de&nbsp;<em>marketing&nbsp;</em>das empresas para evitar o desmame precoce e proteger a saúde infantil.</p>



<figure class="wp-block-image size-full"><img width="1398" height="350" src="https://naameufmt.github.io/NAAMEBLOG/wp-content/uploads/2022/06/faixa-2021-Codigo40-2-1.png" alt="" class="wp-image-69"/><figcaption><sup>Faixa Código Internacional. <br>Fonte: <a href="http://www.ibfan.org.br/site/dia-mundial-de-protecao-do-aleitamento-materno-40-anos-de-codigo-internacional-2021" target="_blank" rel="noreferrer noopener">http://www.ibfan.org.br/site/dia-mundial-de-protecao-do-aleitamento-materno-40-anos-de-codigo-internacional-2021</a></sup></figcaption></figure>



<p><br>Visando informar a população e levar conhecimento sobre as normas e sobre o Código Internacional, nos anos de 2021 e 2022, o projeto produziu 2 folders informativos. <br>Abaixo você pode acessar os folders na íntegra. Aproveite e faça download para compartilhar. </p>



<p class="has-large-font-size"></p>



<div class="wp-container-1 wp-block-group"><div class="wp-block-group__inner-container">
<h2 class="has-text-align-center">SEJA VOCÊ TAMBÉM, UM APOIADOR E DEFENSOR DO ALEITAMENTO MATERNO!</h2>
</div></div>



<p class="has-large-font-size"></p>



<div class="wp-container-10 wp-block-group"><div class="wp-block-group__inner-container">
<div class="wp-container-9 wp-block-columns">
<div class="wp-container-8 wp-block-column" style="flex-basis:100%">
<div class="wp-container-7 wp-block-group"><div class="wp-block-group__inner-container">
<div class="wp-container-6 wp-block-columns">
<div class="wp-container-5 wp-block-column" style="flex-basis:100%">
<div class="wp-container-4 wp-block-columns">
<div class="wp-container-2 wp-block-column">
<div class="wp-block-file"><object class="wp-block-file__embed" data="https://naameufmt.github.io/NAAMEBLOG/wp-content/uploads/2022/06/2021-Folder-Dia-Mundial-de-Protecao-ao-Aleitamento-Materno-1.pdf" type="application/pdf" style="width:100%;height:600px" aria-label="Incorporado de 2021."></object><a id="wp-block-file--media-2ac8b931-f2a8-487d-a2b9-156db4148671" href="https://naameufmt.github.io/NAAMEBLOG/wp-content/uploads/2022/06/2021-Folder-Dia-Mundial-de-Protecao-ao-Aleitamento-Materno-1.pdf">2021</a><a href="https://naameufmt.github.io/NAAMEBLOG/wp-content/uploads/2022/06/2021-Folder-Dia-Mundial-de-Protecao-ao-Aleitamento-Materno-1.pdf" class="wp-block-file__button" download aria-describedby="wp-block-file--media-2ac8b931-f2a8-487d-a2b9-156db4148671">Baixar</a></div>
</div>



<div class="wp-container-3 wp-block-column">
<div class="wp-block-file"><object class="wp-block-file__embed" data="https://naameufmt.github.io/NAAMEBLOG/wp-content/uploads/2022/06/Folder-2022-Dia-Mundial-de-Protecao-ao-Aleitamento-Materno.pdf" type="application/pdf" style="width:100%;height:600px" aria-label="Incorporado de 2022."></object><a id="wp-block-file--media-cc13e236-dd78-4aa6-a8ba-b204235b847c" href="https://naameufmt.github.io/NAAMEBLOG/wp-content/uploads/2022/06/Folder-2022-Dia-Mundial-de-Protecao-ao-Aleitamento-Materno.pdf">2022</a><a href="https://naameufmt.github.io/NAAMEBLOG/wp-content/uploads/2022/06/Folder-2022-Dia-Mundial-de-Protecao-ao-Aleitamento-Materno.pdf" class="wp-block-file__button" download aria-describedby="wp-block-file--media-cc13e236-dd78-4aa6-a8ba-b204235b847c">Baixar</a></div>
</div>
</div>
</div>
</div>
</div></div>
</div>
</div>
</div></div>



<p>Como citar: NAAME. <strong>21 de maio</strong>: Dia Mundial de Proteção ao Aleitamento Materno [<em>online</em>]. ANO. Disponível em: <em>link</em>. Acesso em: dia mês ano.</p>



<p></p>



<p></p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Conheça a história do NAAME</title>
		<link>https://naameufmt.github.io/NAAMEBLOG/conheca-a-historia-do-naame/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Patrícia Fernandes Massmann]]></dc:creator>
		<pubDate>Thu, 07 Jul 2022 17:27:12 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Sem categoria]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://naameufmt.github.io/NAAMEBLOG/?p=170</guid>

					<description><![CDATA[Criação do Projeto &#8211; 2019 O Núcleo de Apoio ao Aleitamento Materno Exclusivo (NAAME) é um projeto de extensão vigente há três anos, teve sua primeira edição lançada no ano de 2019, surgiu pelo interesse da coordenadora sobre a temática e devido à ausência de indicadores do aleitamento materno (AM) no município ao qual o &#8230; <p class="read-more"><a class="readmore-btn" href="https://naameufmt.github.io/NAAMEBLOG/conheca-a-historia-do-naame/">+<span class="screen-reader-text">  Read More</span></a></p>]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<p class="has-medium-font-size"><strong>Criação do Projeto &#8211; 2019</strong></p>



<p>O Núcleo de Apoio ao Aleitamento Materno Exclusivo (NAAME) é um projeto de extensão vigente há três anos, teve sua primeira edição lançada no ano de 2019, surgiu pelo interesse da coordenadora sobre a temática e devido à ausência de indicadores do aleitamento materno (AM) no município ao qual o projeto está vinculado.</p>



<p>Na ocasião, o projeto contou com uma bolsista e realizou diversas atividades como: </p>



<ul><li>Educação na saúde com os profissionais de saúde;</li><li>Acompanhou 12 mulheres através de consultoria sobre AM;</li><li>Realizou educação em saúde para aproximadamente 80 pessoas;</li><li>Apresentou um resumo na semana cientifica do CUA 2019;</li><li>Foi convidado pela Secretaria Municipal de Saúde (SMS) para auxiliar na realização da I HORA DO MAMAÇO em Pontal do Araguaia e para participar na realização do II Encontro de Alimentação e Nutrição da Região de Saúde Garças Araguaia;</li><li>Encontros para os profissionais da rede de saúde, que visa à atualização e discussão para melhoria do quadro de alimentação da população da região.</li></ul>



<p>A partir de então buscou sempre aprimorar e qualificar suas ações, sempre focando na disseminação do conhecimento sobre AM e qualificação dos profissionais e futuros profissionais.</p>



<p></p>



<p class="has-medium-font-size"><strong>O projeto e a pandemia de COVID-19</strong> <strong>&#8211; anos 2020 e 2021</strong></p>



<p>As edições seguintes, 2020 e 2021, foram realizadas de forma <em>online</em>, devido à pandemia da COVID-19.</p>



<p>Nesse período o grupo desenvolveu um maior engajamento nas campanhas que abordavam o aleitamento materno, interagindo com outros grupos, o que propiciou novas parcerias que se mantém até o momento, sendo elas:</p>



<ul><li>SMS de Pontal do Araguaia; </li><li>Centro de Referência de Assistência Social (CRAS) de Pontal do Araguaia;</li><li>Programa Criança Feliz (PCF) de Pontal do Araguaia;</li><li>Escritório Regional de Saúde (ERS) Garças Araguaia e; </li><li>Equipe de Promoção do Aleitamento Materno e Alimentação Complementar Saudável (Epamacs) da Secretaria Estadual de Saúde (SES)-MT.</li></ul>



<p></p>



<p>O projeto tem com <strong>objetivo </strong>sensibilizar a comunidade, profissionais e estudantes da área da saúde para apoiar, promover e proteger o Aleitamento Materno (AM). Além disso, busca desenvolver competências nos acadêmicos que participam inerentes e necessárias para atuação em ações de promoção, manutenção e proteção ao AM.</p>



<p></p>



<p>Para isso, toda a quipe do projeto realiza diversas ações dentro e principalmente fora da universidade para engajar o máximo de pessoas nessa causa. As principais ações estão relacionadas com as campanhas que promovem e protegem o aleitamento e, também, com ações que propiciem experiências aos acadêmicos para uma melhor atuação frente ao aleitamento materno.</p>



<p></p>



<p></p>



<p>Conheça nosso perfil no <a rel="noreferrer noopener" href="https://www.instagram.com/naame_ufmt/" target="_blank">Instagram</a> e no <a rel="noreferrer noopener" href="https://www.youtube.com/channel/UCr3s4Cph1Q_G8bOFEOclp2w" target="_blank">Youtube</a>.</p>



<p>Caso queira entrar em contato conosco, nosso e-mail é: naameufmt@gmail.com ou nos chame no direct do Instagram.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
	</channel>
</rss>
